[又一個離地on9]立法會功能組別議員易志明促同罰白牌車 倡客貨車拆走一行座位杜絕載客

的士濫收車資及兜路、拒載等問題向來為人詬病，政府日前向立法會提交文件，建議引入的士司機扣分制，將11項罪行納入扣分項目。立法會交通事務委員會主席易志明認為，如果的士引入扣分罰則，應該同樣引入對白牌車的罰則，不要令的士司機覺得政府針對合規經營之的士。

本身屬於航運交通界別的易志明今早在商台節目上表示，白牌車不單影響的士生意，還令運輸業界找不到司機。他說，的士業司機不足，導致老闆要繼續租車給有問題的司機，否則沒有租金。

易志明說，現在有「兩蚊司機」及「生果金司機」兩個新名稱，即65歲的司機及70歲或以上的司機，但這情況不理想，因為長者不多不少會有長期疾病，成了道路計時炸彈，對路上安全不好。

易志明認為，很多年輕司機選擇駕駛白牌車，因為成本低、時間彈性、不用受老闆氣，「包你有兩萬幾三萬收入，那麼他們就不選擇打工」。他認為加強打擊白牌車，一定可以讓大量司機退回來。

他又說，近年客貨車突然增多，根本是在做非法載客取酬的生意，他建議取消客貨車中間一行的座位，「就不會去載客，(是)很簡單的事」。他認為，司機旁兩個座位已經足夠，質疑貨客車中間為什麼要有座位。

同場的立法會議員尹兆堅聞言即表示，貨車要有「跟車」幫忙搬貨，但易志明反駁說根本沒有那人跟車，現時多數只有一個跟車。易志明又說，明白有些行業有特別情況，他們可另行向運輸署申請。